準備 光復南邊圍停車場！

舊post : 南邊圍停車場係官地

X：

主旨： 投訴元朗站近南邊圍懷疑霸佔官地並擅自改作私人土地 (檔案編號：2-5603319364)

就你2019年8月22日的投訴個案，地政總署已完成跟進有關南邊圍懷疑霸佔官地並擅自改作私人土地的事宜，現回覆如下：

「元朗地政處經實地視察後，確認查詢的南邊圍土地有被非法佔用政府土地情況，遂根據《土地(雜項條文)條例》(第28章)，在所涉的政府土地張貼通知，飭令佔用人於限期前停止佔用政府土地，否則會採取進一步土地管制行動，包括移除涉事政府土地上的構築物和物品。此外，就上址有違例泊車的情況，地政處已將個案轉介部門作適當跟進。」

至於就違例泊車事宜，我們經審視後已轉介香港警務處跟進。當有跟進結果，會盡快回覆你。

如有任何查詢，歡迎與我們的職員聯絡。

1823
客戶服務主任
XXX謹覆
2019年9月4日

原來真係官地
大家搭開車就影下相放上來, 我繼續用返個File No.跟進!!!!!

就違例泊車事宜，我們經審視後已轉介香港警務處跟進
元朗寸金尺土, 違泊真係好阻人, 大家見到有違泊就唔好放過, 打999, 元朗報案室都得, 打到有人到場為止

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

所有highlighted嘅，都係政府地。

圖下方大長方就係元朗站

要相, 要相, 歡迎大家 post 相畀我跟進

下一步, 就係要問下地政總署張貼期限係幾時

Pl推

Good ball, Thank you!

push

But i think hk police will not do nothing

超合作運動

不如巴打整d教學出黎教下我地可以點投訴 例如點樣搵其他地既編號出黎投訴等等 因爲真係唔知點樣同政府講塊地實際位置 應該好多人都想幫手不過唔識點做

大家還記得8月21嗎??

毋忘元朗7.21白衫黑幫恐襲的港鐵站默站靜坐，因附近圍村有黑衫大叔用電筒挑釁示威者，結果演變成警民在港鐵站對峙的攻防戰。雖然雙方最終一同撤走，未有爆發大規模衝突，但大批防暴警其後走進附近圍村時，卻意外揭露警察與惡鄉疑互相配合的默契關係。

昨晚（21日）約11點半，大量警車駛至元朗港鐵站外，其後大批防暴警下車，並進入附近的南邊圍。行村一圈後，警員在村內的停車場坐下休息，惟約10名疑似村民突然湧出，高聲呼喝和驅趕一眾記者「仲影呀？熄機呀！」、「走唔走呀？」又遮擋記者鏡頭，聲稱該處是私人地方，不准拍攝。

一眾記者雖逐步後退至停車場出口近西鐵站出入口，但該批疑似村民仍有人高聲指罵記者「打X爆你呀！」、「仲影呀？掟爛你部電話吖嗱！」、「係咪仲影呀四眼仔你！仲唔熄咗佢？」其間在場休息的警員未有理會和阻止。《蘋果》翻查地政總署的地理資訊地圖，發現該停車場是政府土地，並非私人土地。

牛屎佬, 靠嚇無用架
越細隻狗吠得越大聲, 點解呀??

無呀, 我都係1823, 仲係用apps

都係多得E度巴絲幫手放規劃圖 上來,
我都了解緊有咩途徑去查官地

留名學嘢~

For your reference:

村屋上車攻略(三)──善用地政署地圖

購買村屋前，善用地政署測繪處地圖服務，可以避開一些陷阱。
首先談談村屋面積陷阱。有些村屋興建時霸佔部分官地，令面積超過700呎，從地政署獲得的地圖觀看，這些資訊都一覽無遺。
雖然這些村屋業權和按揭未必有問題，但未來出售時，如不幸遇上跌市，繳付了大訂的買家有機會尋找理由「踢契」（即取消交易），「霸佔政府地」便是合理理由之一。
有客人問：「雖然村屋面積超過正常標準，但土地註冊處查冊顯示有地政署同意信，那麼是不是仍有問題呢？」其實就算地政署不反對，物業仍然可被視為有僭建部分，屋宇署有權隨時對該村屋發出清拆令，依然是合理「踢契」理據。
第二個要留意的陷阱，是村屋周邊設施有沒有「入契」。地政署地圖可顯示村屋花園、停車場等是不是「入契」、牽涉面積多少。有些村屋花園雖然已「入契」，但屋主擴大了花園範圍，霸佔部分官地或公家地，這些都可以從地圖上確認。
有些村屋停車場或花園未有「入契」，但地圖會顯示是透過地政署短期租約租借。雖然有租約代表有使用權，但始終沒有業權，因此計算樓價時不應計入這些租借面積。不過，如果買村屋時，從地圖看到屋的後園有塊官地，可於買入村屋後嘗試向政府申請以短期租約方式租用，例如申請用作露天車位或私家花園，比較容易獲批。
因此，買入這類村屋時，就算不介意僭建，也應該使用地政署地圖查閱服務，以策萬全。查閱服務可以在地理資訊地圖網站()進行，也可親臨任何一間地政署查閱。業主可以利用地段編號(DD/Lot No.)號碼，查閱心儀村屋在地政署的圖表，提供不少有用資訊，如列印則需要收費。
另外，較早前新聞報道指出，有買家買入村屋後，才發現原來不是丁屋，而是「紅字屋」(寮屋)。如預先查閱地政署的地圖，便可避免中伏。下一篇，筆者會詳細介紹如何在地圖查閱服務分析上述資訊。

限期前 即係幾時?
冇停止佔用係咪可以繼續投訴

走啦閪黑

依家討論區俾人帶住風向走
真正有心post唔會有人覆

如果獨立調查委員會話你知"無高官需要問責"你係咪要接受呀？

推到班牛屎佬仆街

仆街牛屎佬

復仇閪

要相，要相，有無人有最新南邊圍停車場相

推

係，寫到唔清唔楚，我會叫佢附上副本一份，畀大家參詳下

thanks 巴打

問清楚好,可以迫佢交代

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

支持

推
官地丫拿黑社會丫拿

搵埋申訴專員公署

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

於9月4日收到貴處地政總處 檔案編號:2-5603319364 覆函，對 貴署辦事之高效深感欣賞。

得知 貴署已根據《土地(雜項條文)條例》(第28章)，在所涉的政府土地張貼通知，飭令佔用人於限期前停止佔用政府土地，本人現欲獲得上述通知的副本一份，以得知所述限期的明確日子。煩請 貴署安排。有勞

推,支持

如果冇跟進，一級級投訴。
聯埋議員，元朗有鄺囝最近

831 CCTV
906 遮打
907 機場
908 美領